人為疫爆 時事評論員 - 劉細良

節錄

人為疫爆
時事評論員 - 劉細良

香港第三波疫情爆發，四日增加了300宗個案，形勢嚴峻。專家指第三波出現由入境豁免檢疫政策出現漏洞所致，林鄭則繼續寸嘴反駁，死撐不應怪責豁免檢疫政策，因為有關政策對香港經濟和市民日常生活十分重要，獲得豁免的是提供必要服務的人員，如貨車司機等，為必須繼續的活動，因此不能算是漏洞。

豁免與否，取決於政府認為經濟活動重要，還是人命重要，明顯林鄭認為中港經濟活動復蘇比人命重要。更可怕是政府一直拒絕為高危群組進行大規模病毒檢測，直至第三波爆發，才表示病毒檢測量下月可望每日達8,000個。政府物色了兩家私營機構，為安老院舍、食肆、物業管理員工、的士司機四類高風險群組免費檢測。這政策宣佈時，疫症已在社區蔓延。

政府一心力推國安法

其實，韓國採用了大規模病毒檢測方法，成功壓止大邱市宗教感染群組再擴大。當時為了避免醫院和診所人滿為患，政府開設了600個檢測中心，旨在盡量多而快地篩查患者，並通過盡量減少接觸來保障醫護人............................................

更可恥是在這期間，政府完全沒有為大規模檢測做準備，結果需要為高危群組近40萬人作檢測時，完全亂作一團。林鄭上周一晚公佈引入「大陸檢測外援」時，並未提及起用香港本地私人檢測機構，直到翌日.........................................

香港政府面對危機，一開始就急，然後就是亂。另一荒謬是執行社交隔離時，限制食肆晚市堂食，背後有沒有流行病學數據支持？沒有！因為從感染群組活動所見，交通工具、安老院、飲宴、體育活動、食..........................

香港之墮落，是疫爆當前，政府上下仍全力去搞政治，整治香港人。2003年沙士老董表現已經夠衰，但他至少是等疫情完全結束才推出23條立法！

劉細良
時事評論員

借位

元朗片backup
何君堯見鄉黑(7 21)

立場姐姐被元朗白衣人圍毆片段，亦有記者被打至爆鼻。現場並無任何警察。(7 21)

黑社會元朗西鐵站打人片段(721)

黑社會元朗西鐵站車箱內打人片段(721)

【黑社會元朗西鐵站打人片段】有被打市民跪地 有被打市民跪地求唔好再傷害大家 最後被一拳打落地(721)

（元朗）有大肚婆被打到訓低左(721)

元朗警署落閘拒絕市民報案(7 21)

元朗現場(長片)(7 21)

殺到出嚟元朗站外(721)

元朗無法無天 香港新秩序(722)

三不館依家講緊

20/07/20 「三不館」長版本